\task{
    Лабораторная плитка, сопротивление которой $R = 20 \unit{Ом}$, включена в сеть последовательно с сопротивлением $R_0 = 10
    \unit{Ом}$. При длительной работе она нагрелась от комнатной температуры $t_0 = 20 \cels$ до $t_1 = 52 \cels$. До какой
    температуры нагреется плитка, если ей включить параллельно еще одну такую же плитку?
}

\taskpic{
    Жонглер держит за концы невесомую, нерастяжимую нить, на которую нанизаны два шарика массой $m$ каждый, могущие без
    трения скользить по ней. Крайние участки нити всегда составляют угол $\alpha$ с вертикалью, а сила натяжения нити
    постоянна и равна $T$. За какое время шарики столкнутся, если в начальный момент они неподвижны и находятся на одной
    высоте на расстоянии $L$ друг от друга?
}{
    \begin{tikzpicture}
        \coordinate (O) at (0.4, 3.6);
        \coordinate (A) at (0.4, 1.6);
        \coordinate (B) at (1.2, 0.8);
        \coordinate (O1) at (3.6, 3.6);
        \coordinate (A1) at (3.6, 1.6);
        \coordinate (B1) at (2.8, 0.8);
        \draw (O) -- (B);
        \draw (O1) -- (B1);
        \draw[dashed, blue] (O) -- (A);
        \draw[dashed, blue] (O1) -- (A1);
        \draw pic[pic text = \small $\alpha$, draw = blue, angle eccentricity = 1.5, angle radius = 0.9cm]  {angle =
            A--O--B};
        \draw pic[pic text = \small $\alpha$, draw = blue, angle eccentricity = 1.5, angle radius = 0.9cm]  {angle =
            B1--O1--A1};
        \draw[very thick, brown] (B) -- (B1);
        \filldraw[black] (B) circle (0.07) node[below] {$m$};
        \filldraw[black] (B1) circle (0.07) node[below] {$m$};
    \end{tikzpicture}
}

\task{
    Мальчик раскручивает веревку длиной $L$ с привязанным к ее концу камнем. В момент, когда траектория камня представляет
    собой окружность в горизонтальной плоскости на высоте $h$ от земли, а угловая скорость вращения равна $\omega$, камень
    отрывается от веревки. Найти расстояние от точки на земле, где стоит мальчик, до точки падения камня. Сопротивлением
    воздуха пренебречь.
}



\task{
    Велосипедист ускоряется так, что $av = C$, где $v$~--- скорость велосипедиста, $a$~--- ускорение, а $C$~--- некоторая
    постоянная величина. Найдите время, за которое его скорость увеличится от $v_1$ до $v_2$.
}


\taskpic{
    Тело находится на абсолютно гладкой наклонной плоскости с углом $\alpha$ у основания. С помощью невесомых нерастяжимых
    нитей, перекинутых через блоки, находящиеся в основании и вершине наклонной плоскости, к телу привязан груз, имеющий
    массу $M$. Нити, подходящие к грузу, составляют с вертикалью и горизонталью углы $\beta$. Вся система находится в
    состоянии покоя. Определите силы натяжения нитей и массу тела, трением в блоках пренебречь. Проанализируйте, как
    изменятся ответы, если принять, что между телом и наклонной плоскостью существует трение (коэффициент трения $\mu$).
}{
    \begin{tikzpicture}
        \node[circle, draw, thick, minimum height = 0.5cm] (a) at (0.5, 0.5) {};
        \node[circle, draw, thick, minimum height = 0.5cm] (b) at (3,2) {};
        \draw[thick] ($(0.5, 0.5)!0.25cm!(3, 2)$) -- ($(3, 2)!0.25cm!(0.5, 0.5)$);
        \draw[thick, fill = brown, rotate around = {atan(3 / 5):(0.5, 0.5)}] (1.5, 0.5) rectangle ++(1, 0.5);
        \draw[rotate around = {atan(3 / 5):(0.5, 0.5)}] (0.5, 0.75) -- ++(1, 0);
        \draw[rotate around = {atan(3 / 5):(0.5, 0.5)}] (3.5, 0.75) -- ++(-1, 0);
        \coordinate (c) at (2.7, 1);
        \draw (c) -- (tangent cs:node = a, point = {(c)}, solution = 2);
        \draw (c) -- (tangent cs:node = b, point = {(c)}, solution = 1);
        \draw[blue, dashed] (0.5, 0.25) -- ++(1.5, 0);
        \draw[blue, dashed] (3.25, 2) -- ++(0, -1.5);
        \draw[blue] (3.25, 1.5) arc (-90:-115:0.5);
        \draw[blue] (1.5, 0.25) arc (0:35:0.5);
        \draw[blue, double] (1, 0.25) arc (0:40:0.7);
        \draw[blue] (1.7, 0.4) node {$\beta$};
        \draw[blue] (3.05, 1.2) node {$\beta$};
        \draw[blue] (1.15, 0.65) node {$\alpha$};
        \draw[thick, fill = gray] (c) circle (0.2);
    \end{tikzpicture}
}

\task{
    На закате человек, стоящий у озера, видит в абсолютно спокойной воде отражение солнца. С какой скоростью движется это
    отражение, если в начальный момент человек видит его под углом $\alpha$ к горизонтали? Считать, что глаза человека
    находятся на высоте $h$ над поверхностью, а солнце садится перпендикулярно к линии горизонта.
}

\task{
    На гладком горизонтальном столе покоится шар массой $m$. С ним упруго сталкивается клин массой $M = m / 2$, движущийся
    углом вперед со скоростью $v = 5 \mc$. Определить, через какое время шар опять столкнется с клином. Угол клина $\alpha =
    30^\circ$. Клин не подпрыгивает. Считать, что потери энергии на тепло нет.
}


\task{
    В чайнике нагревают воду кипятильником, подключенным к источнику постоянного напряжения $U$. Масса воды $m$, а ее
    удельная теплоемкость $c$. Начальная температура $T_0$. Через какое время вода закипит? Всеми потерями тепла и
    неоднородностью нагревания воды пренебречь. Электрическое сопротивление кипятильника зависит от температуры линейно: $R =
    R_0 + \alpha T$, где $\alpha$ и $R_0$~--- постоянные величины.
}

\task{
    Самолет летит по прямой в горизонтальном направлении со скоростью $v = 720 \unit{км/ч}$. Определите, на какую величину
    надо изменить скорость самолета, чтобы он смог описать в горизонтальной плоскости окружность радиуса $R = 8
    \unit{км}$. Каков при этом угол наклона самолета? Подъемная сила направлена перпендикулярно плоскости крыльев и
    пропорциональна квадрату скорости самолета (коэффициент пропорциональности в обоих случаях считать одинаковым). Ускорение
    свободного падения положить равным $10 \mcsq$.
}

\task{
    Найти относительное число молекул идеального газа, скорости которых отличаются не более чем на $\delta = 1\%$ от значения
    средней квадратичной, средней и наиболее вероятной скорости.
}